傳內地生為考研究院廁所自閹

有志繼續升學的大學生為考入研究院都會拼命讀書，內地早前傳出一宗令人痛心的事件，北京工業大學一個3年級學生，竟然躲在學校的廁所自宮，當場痛到叫了出來，被其他人發現並及時送院，消息流傳到內地群組及微博等，令網民大吃一驚。

據悉事發後北工大將男生自宮的廁所關閉，校方未有交代或證實事件，但有指該學生「仍有機會恢復」，至於自宮的原因，原來是男生認為性慾影響了他學業，他一心想考入研究院，「性慾影響學習，我要考研」。

為學問自宮除令學生震撼不已，許多網民都關注事件，認為這反映內地教育的缺失，學生壓力太大等。然而，許多網民竟拿自宮開玩笑，說「應該不是考研，應該是得到了一本跟向日葵有關的書」、「欲練神功，必先自宮，真狠人」、「太狠了吧！難道這就是我當初沒考上的原因？」不過也有網民認真提醒，如果有需要可以求醫用藥物控制，「讀書讀傻了吧」。

乜撚野卡住係石頭度72小時斬手自救，對比番呢單都係碎料黎

我覺得全體中國人都要向佢學習

天子腳下居然會發生咁嘅事

學霸小哥哥

神洲大陸無奇不有

欲練神功 必先自宮

如果佢識蕭別離就唔洗切啦

學下人未，幾專心

偷偷地買啲避孕藥食咪得
何苦呢

一本跟向日葵有關的書

以為佢真係戒到盡

欲練神功